今次我真係想自殺(少長慎入)

屋企關係本身已經好僵
有段時間衝突好大
而我靠著另一半先捱過到
但近期連另一半都話分開
其實我真係無咩依戀留係呢個世界
而由細到大屋企都成日好鐘意笑我
但另一方面又會比多啲錢我
所以細個都成日忍同遷就佢地
久而久就覺得似翻工咁
佢地出糧我賣笑
但大啲嘅時候開始會表達
(當然會有埋性緒)
開始俾人圍插
所以唯一支持我真係另一半
但另一半同時有樣特質我唔係好識處理
佢係好情緒主導
當佢嬲時佢會係咁話我嘅不是
有時候我可以忍到亦會包容到
亦有時我會忍唔到同佢講佢都係咁
佢就會話要走要翻屋企唔想見到我
當平心靜氣時同我講唔好忍零願鬧交
但最後都唔係大家想要嘅結果
坦白講真心我係好愛佢
我真心唔係好介意佢發脾氣
但佢琴晚發完就話分手
話忍左好耐
之後我點哭求佢都話我煩
其實真心我真係無生存意義
我真係攰喇

計劃應該呢兩日會進行
純粹上黎up兩句
想搵下同路人或支持我自殺

自殺唔係解決問題，係逃避。
希望你珍惜生命。

絲打
仲有好長嘅路行啊
唔好而家放棄啊

唔好咁衝動，人生係你架，
唔好為別人而活，歡迎同我傾計

就算逃避我覺得都係我一個選擇，真係好攰

大家都攰，我地可以互相支持下

推左成日 先多左唔夠10k 人
616 200萬人去晒邊
發覺吹水台既post 更新好快， 推幾下 過一陣就換晒新post

大家幫手 fb ig 度度都share 下

香港是否得救，是否被林鄭秋後算帳，靠白宮聯署及G20請願。
白宮聯署是打響頭炮，簽名數字不要低得咁難睇啊！

=====================================================
記住要去返email confirm your signature!!!!

兄弟爬山， 各位修行

攰就去個旅行放鬆下，諗下自己生存為乜。
生命係自己，命就得一條，活著唔係為邊個。
依家搵唔到，可能之後搵到呢

你呢刻可能好無助

但

身邊有冇朋友可以傾下？
屋企人方面有冇感情好d既兄弟姐妹or 親戚？

冇既唔緊要我地連登仔囡同你慢慢傾

自殺解決唔到問題
我好明白想死既心情 我都係過來人
但你一定要撐住呀 加油！
歡迎你同我傾下

hehe xdd, 重以為係抗爭事宜

頂撚住

你死就簡單呀
但你死咗就為身邊嘅人帶嚟好多麻煩呀

一早簽左

珍惜自己，歡迎上黎傾偈

過來人，捱過後回頭一望只係一個笑話。既來之則安之，無論好定壞都冇野係一世架，加油撐住！

為自己而活 為自己而死
唔好用其他人做自己死嘅理由
自殺返唔到轉頭 係一個好大嘅決定
畀多啲時間自己諗清楚

可否具體講下你點愛佢

既然變番單身 係未一個好機會可以試下實踐一d自己想達成既目標？

唯有搵d自己真正喜歡做既野
唔好咁sad

但做左廿幾年小丑我好攰，岩岩畢業無錢去旅行，仲要還學債

係
我寧願妳放縱比連登狗公呃都唔要你自殺

簽左咁可以byebye唔送了， （just kidding) , 估唔到係香港水深火熱之際重有人會因為兒女私情要生要事

絲打
搵佢地傾下

Ig: @spiritualemotionalhk

乖 聽我講
好多人想聽你傾訴

要生要死* autofill

屋企認真講真係一個都無，唔想搵朋友，因為拍左拖之後真係無見過咁款，我覺得好對佢地唔住，唔想有野先搵佢地

人大左，唔好睇到屋企人、另一半咁重要，自己既圈子可以由自己建立

我係過來人

你係咩事？

試下出去散個步，沖個涼，去下cafe，做咩都好，令自己開心點就好。
可能你會覺得冇人明你，但相信好多人會陪你。家人感情不如意不緊要，連你都放棄自己，咁邊個愛你呢，加油

你屋企點樣笑你

香港嘅環境都關事，近期都有出去，覺得無咩前路

每個人既經歷都唔同，有開心有唔開心都會令你成長。呢一刻可能你會覺得冇野留戀，但當你去到個步會發現有好多野中未做，你會唔會有d自己鐘意既野啊？會唔會有d咩想學？自殺永遠唔係一個解決方法，我好細個就成日諗自殺呢樣野，但生命真係得一次，唔好咁易放棄，你一定會有幸福快樂既一日！

從來都唔會係圍住一個人轉,
從來都唔會有邊個無左邊個唔得,
當然攰左唔想行可以抖下, 想點都係自己既自由,
我純粹係唔同意會因為一個人而無生存意義

真心講句

真正朋友唔會介意...

而且你而家之所以覺得自己孤立無援就係因為你之前成副心機放哂落男友度

而家咪算係一個機會比你重新建立番同朋友既關係 同埋搵下為左自己到底有咩想做lor

it can only get better 絲打你要頂住啊

差唔多，另一半如果唔岩傾，就不如唔好要

你有野都唔搵佢地先係真正對佢地唔住

我做你另一半啦

好多人拍拖前覺得唔洗拍拖都得
到之後拍左就明白左

睇你咁講
某程度上你會唔會太依賴另一半？

絲打 你岩岩先畢業
辛苦左十幾廿年預備既野岩岩先開始有回報
咁樣放棄你甘心咩
而且你既價值唔應該建立係別人既身上
為其他人唔開心甚至尋死係好傻豬
你岩岩畢業未出黎做野可以試下炒下散做自己想做既野先丫
再唔係0成本學下打機都幾好 又可以識下朋友
唔好放棄自己阿 好多野等緊你去做去試嫁

唔怪得之你條仔想飛你

我知呀，不過我連死都要唸人未免對我太唔公平

自己去旅遊散下心啦

死係解決倒問題，因為死左就咩都唔洗再煩唔洗再理
不過樓主你仲有冇對li 個世界留戀嘅地方? 或有d夢想想archieve?
屋企人可以有幾影響情緒我深接明白，我自己都係受害者，由細到大都比人當沙包咁發洩情緒，樓主要切記錯果個人唔係你，係你唔識愛人嘅屋企人。我自己會look forward 快d搬出黎住，信我你個mood 會大大improved，好似鬆左一口氣咁 （試過唔理屋企人自己一個去左旅行一個禮拜，真心由細到大都冇咁開心過）
樓主唔好咁輕易自殺呀，你搬左出黎住+唔再理屋企人你個mood就會好番好多架喇

唔好自殺呀...不如你拎哂所有錢離開屋企，買張機票去下外地行下睇下啦。我有個親戚自殺...佢家人好傷心，我都成日諗起佢感覺好心up...咁後生好多野都未試未做就係一時被壓力逼到自殺

唔好自殺

exactly
你而家係受害者，你屋企人係唔理人感受嘅人，憑咩仲要理佢地嘅感受

冇人會支持你自殺
我只會支持珍惜生命

世界就係唔公平架喇，無法架，團體生物就係咁

睇下我開過咩post 我明你感受
作為同路人
我想同你講 你可以去個旅行先 或者同朋友食下飯
如果去完旅行返黎都係咁 我唔會阻止你
但有時只係情緒上睇唔開
去個旅行放鬆下感受下世界美好果面 或者幫到你

唔係抑鬱既話其實仲有好多解決辦法

我警告你咪做傻事啊
有咩唔開心大把人陪你
同你傾心事
雨過天晴啊

就贏啦好冇，睇埋先啦

真心講 只要捱過咗呢下 遲啲睇返就會覺得宜家好傻 不過你會慶幸自己冇放棄咗自己 成世人真係好長 可能頭二十年過得唔開心 但你點知以後日子會點 屋企人嗰方面 你要好彩 因為你大個可以唔使依賴屋企人 你可以返工減少同屋企人相處嘅時間 住宿舍都得 另一半嗰方面 好多人都係會經歷分手 我都係 同初戀分手就嚟三個月 宜家雖然未放低 但再一齊會令大家辛苦 我相信一定會搵到個啱自己嘅

你煩緊嘅嘢唔好去諗 去諗下你鍾意啲乜 睇戲？同動物玩？唔係講笑動物真係好治癒 喺唔開心嘅時候係良藥 返工啦 可以識到第二個圈子嘅人 又可以儲到錢 麻醉自己唔好去諗咁多嘢 加油呀 我哋好多人都仲好關心你 想你知雖然我哋素未謀面 但我哋會無條件by your side

喂狗公死番出去啦

當你地兩個真係冇可能 緣份已盡個陣
你會覺得好難受就好似窒息咁
你唔明白點解大家會咁就分開
或者你唔開心既時候會好長 好長
但我希望 你會珍惜呢段時間去做特別既事：

係時候要去做之前未做過既野
突然間揹起背囊 去安全既旅遊景點闖蕩一下
用相機記錄當地壯麗既景色
你會發現 原來以前既自己被愛情困住左
呢個世界真係好大好靚
途徑靠自己解決旅程中遇到既困難
先知道你既內心比起想像中更強大

一段感情完結未必代表付出係冇回報
要人愛你不如先學習點去愛人
主動成為一個義工👍
幫助呢個社會有需要既長者同弱能人士
或者中意小動物既可以做動物機構義工
即使你同佢地只係傾下偈 玩遊戲
佢地都會懷住滿足既心
呢種感情對你黎講唔係仲有價值咩？

最後我鼓勵你寫或者講你既心情出黎
因為你會舒服好多好多
唔好將感受積積埋埋 否則會更唔開心
祝你搵到人生另一番意義

唔好走，我地唔捨得您

你依家叫有得揀，你有無諗過有啲人條命自己無得揀生與死，佢地有好多都想自己生存耐啲，但佢地無得揀。
最慘既係，唔係你有無得揀生與死，係你睇住身邊既人咁樣，而你無能為力，果種無力感比死更難受。
希望你明我想講咩。

介紹你去聽藍奕邦嘅「世界這樣大」。
其實自殺就好似...
「輸少少我唔開心...我係都要一鋪清袋....吹咩」
博唔過呀！
如果你現實都多Friend, 搵friend陪下就無咁易做傻事架啦。如果無嘅，可以加我TG傾下計，我又講下我d野你聽，聽完之後，可能你會覺得，你都未係太慘，就有動力架啦。

其實我以前都會唸，但我最強嘅信念係我點樣都係死，我想死得有意義啲，對我黎講人生從來都係遺憾作終，無事情係一定完成，但難得我今次真係想好好同佢行落去，但估唔到結果係咁

我承認我啲位係，但實際上係互相依賴，基本上日日都見

點解？

我都希望香港人有得贏

謝謝你，互勉之

太負面無人會鐘意

如果比我有得揀，我真心唔想出世

既然討厭家人，咪早啲搵錢出去住，唔好對住佢地。大把人同屋企人關係唔好，有解決方法既。

其實我表面係成日笑嘻嘻成日幽默攪笑嘅人，負面情緒係有，不過大部分都係自己處理，因爲我一直有個唸法係情緒係要自己處理無得怪人。就算對住另一半都係笑嘻嘻，佢唔爆我唔態度好差其實都唔會出到個面。

希望你真係會改變自殺呢個諗法

要搵到工先，呢個都係我想嘅事黎。

吾好自殺啊

屋企人睇你唔起，唔代表你真係差
佢笑你，你咪笑返佢囉

你連死都吾驚 ，點解要驚佢地？

你既生存意義 不要建基於其他人身上的
你另一半離開你，你好愛佢，咁咪變得更好追返佢囉。

試下同醫生傾下啦

隨時搵我傾 慢慢搵解決方法

無得掩飾對方會feel到

負面情緒係會傳染

打左熱線傾好左少少，但我知道係要處理核心啲問題先甩到個唸法，有時候呢個唸法真係揮之不去

其實我都唔知點解要驚佢地以我另一半嘅性格，我後期變得再好都係不屑一顧，佢好睇here and now

去下旅行散下心
你會發現呢個世界其實好大
仲有好多野值得追求
加油唔好死

你仲未遇到愛你既人 一定會遇到的

我都想自殺
It狗A0左廿幾年都冇女
而家叫搵緊2xk
冇女埋身 做IT又ot到抑鬱
諗起未來都係咁
不如死撚左佢好過
係度獻世咩

不如話佢本身個人講好多事情時都係傾向負面，特別係憤怒(我感覺到的)

仲細，喊完呻完就重新上路啦！
想當初失戀
我都覺得世界末日，要生要死
事過境遷，一切都成往事
生活仍要繼續

加油啊巴打

IT又真係好難識到女仔

謝謝你 BTW係絲打黎

世界好大，既然豁得出去，就走出睇下呢個世界，睇完你都再想死，再決定都未遲丫。

喂 巴打 冷靜啲先
有需要傾 嘗試下打呢個電話
[img]

hi 樓主
謝謝你同我地分享你的煩惱, 擔憂, 同有想自殺的計畫. 我估要將呢樣講出來都幾困難? 始終系件比較私人的想法(只是我的感覺) 辛苦了...
聽你說你從小在家沒有感受到愛, 長大後難得找到一個另一半, 最近又鬧翻了, 對生命開始懷疑, 甚至想自殺, 我想感覺會很迷茫, 無力, 甚至絕望? 不知道之後生存有何意義, 痛苦的生活是否真的有完結的一天, 好累好累
我比不到甚麼實際建議給你, 不想說加油, 堅持落去呢D根本無用的說法, 因為痛苦有幾痛只有自己先會知道, 亦不是說"我會OK" 就OK.
情緒/人生是一樣很複雜的東西...唉, 我念每個人, 起碼我啦, 都仲學習緊如何生存這回事. 好好觀察下自己, 自己有甚麼情緒, 自己的心究竟想點, 如果唔知, 將呢樣野定成目標吧, 找出答案來. 我估想自殺只是表面, 重大的悲傷擋住了很多需要解決的問題, 你可能需要做一個重大的轉變
真的太累, 就像上面留言說, 休息一下先, 或做D令自己放鬆到的事la~
過去的你受的苦實在太多了 :'(
希望我的文字可以令你舒服D la... 上面我說的只是我的想法, 最清楚你的狀況的人是你自己, 你絕對有權選擇自己的人生如何做

冷靜！唔好衝動 你一日仲生存緊一日都仲有機會遇到更好既人

每一次都係一個學習
唔好睇對方係你嘅全世界，唔好睇得太重
學習放低
點樣放低？
搵新興趣去學，令自己忙d，去下旅行（特別係純樸嘅地方）
好多時都係自己諗埋一邊
個段時期過左之後，望返轉頭會覺得以前嘅困難不足掛齒，自己又成長左

冇野啊？搵人支持你自殺？

人生漫漫長路，一定搵到愛你既人

香港，我地好需要你，千祈唔好放棄！

系會架,我之前試過...但事實上無人會幫自己自殺== 然後發現自殺D方法好痛苦...

我一月崩潰之後, 一切好似從頭開始
本身係學生, 申請了休學, 2X歲好似變左個老人家感, 去圖書館看報紙, 好似同D 阿公阿婆爭感><

其實正常吊頸係最好，吊啱位就會唔痛苦，但重點係要岩

你已經好叻，真嘅

不如話想逃避呢一刻嘅痛苦

有乜所謂
自己舒服就得
要介意人地對自己嘅目光好辛苦

咁唔該你唔好自殺，個個呢個時候都抗爭緊，希望你都出黎抗爭左先，兒女私情呢d 小事遲d 再算

你要傾計既 我地大把人可以陪你傾
你有我地

系阿,自己舒服就得~
我喜歡了看報紙xdd

系比個機會我重新理解呢個世界
時間過得慢左,無感緊張...

辛苦你喇。見到你心裏面有一種難以言喻嘅絕望。
呢種絕望感並唔係一時三刻可以解決，
或者叫自己正面啲就可以冇事。
的確係呀，身邊最親密嘅人，屋企人男朋友，甚至有時候連自己都係唔可靠，感覺好似孤立無援，連嗌救命都只係聽到自己嘅回音...
見到你比自己嘅壓力都好大，因為無論目前你做啲咩野
，你都會覺得係自己做錯咁。就算點樣做，都搵唔到一個舒服嘅方法，去同自己親近嘅人相處。
我諗你會成日問自己：點解連我最親，甚至應該最瞭解我嘅人都咁樣對我呢？我係咪真係失敗到連佢地都唔愛我呢？

我想同你講
你已經好叻好勇敢！
見到自己係邊啲地方係頂唔住
並且嘗試去搵人求救，你真係好堅強！

你之所以對自己好質疑，係因為你將
[佢地覺得你好嘅標準]放左係自己身上
試諗一下，係咪已經發展到一個地步，
佢地講一句說話都可以對你造成好大壓力同埋殺傷力？

解決方法有好多，我諗你都明白
可以比啲時間自己爆發下情緒，冷靜過後再思考以上嘅一啲問題

唔好怕去承認自己做錯左
某啲決定/用錯左某啲方式待人處事，
知道自己有啲位錯左方向就係行返上正路嘅第一步

欲速則不達，比自己好返係需要時間
何況你已經受傷左咁耐呢？
加油，我地陪你一齊慢慢行
你是被愛的

咁姐係有目標啦，努力啲向目標進發啦。
人唔開心，想離開一定有，重要係要走返出黎。
曾經有個朋友同我講過，你將自己困係一間房，上帝一定會留一扇𥦬比你走返出黎，係入面抖夠傷心夠再出返黎都未遲。最重要係唔好咁自閉，間中同啲朋友傾下食下飯。

填左器官卡先
再去世上最危險國家，敍利亞，加中美個堆。

自然有人會幫你了結

Dllm唔好呀絲打😭

你會唔會估到未來五分鐘嘅事

所以你唔會知道之後會唔會有咩好事 發生喺你身上

加油 我以前都好似你咁
但係冷靜咁 睇下呢個世界就會發現好多唔同嘅嘢 值得你去在意

所以唔好為咗其他人講嘅嘢而唔開心
一個人去留喺呢個世界嘅時間唔係好長 所以留返啲時間畀自己放喺開心嘅地方

留翻條命 可能下個係真正包容你愛你既呢
點解唔試下？

飲杯水先，慢慢再講多d俾我地聽先

辛苦啦
你打哩個post出嚟都好勇敢！
天無絕人之路，你嘅生命係好有價值㗎！

俾D時間，更好嘅人你未遇到姐。呢一刻更加要錫自己多D,加油

其實冇人理係件好事，可以試下自己去下旅行散心，搵個興趣俾自己，唔好為他人而活啊！

應該化悲憤為努力，
賺錢養隻貓養隻狗

絲打男朋友做咩話分手呀
唯一依靠都走真係好灰
會唔會仲有彎轉？

乖 我好願意陪你傾下

人有高底起跌
我曾經都經歷過你嘅一切
家庭 返屋企唔開心
返學比人杯葛
青春期嗰陣又肥又腫又多暗瘡
好愛我ex 但佢知我有depression 佢飛咗我仲周圍造我唱我

我有諗過自殺 又介過手
但依家諗返轉頭
就係以前嘅苦 比我知道依家幾幸福 比更挨得

我相信所有安排比你嘅 都係對你生命有作用
係睇下你點從中學習！

共勉之，活出你自己

絲打，家人絕對唔係喺你身邊一世，衰啲講，過多廿年父母都會走，如果真係咁憎大可以唔聯絡添。喺你身邊一世嘅可能就係你伴侶同你將來嘅子女，如果呢個男人唔岩，你勉強留佢都無用，但你一定會搵到個更岩嘅，唔好放棄，出面仲有好多仔仔～

香港人大把仲慘過你
最少我係
我咪又係掙扎咁生存緊

絲打幾歲

唔會同你講加油 因為知你已經加左好多油先自己撐到今日
如果唔想再自己撐落去 唔緊要 你仲有一班肯聽你吐苦水嘅朋友 如果冇 我唔介意做第一個。

總之做任何決定都支持你

另一半方面
佢真係唔係良人
你話你唔介意發脾氣
但你唔介意點會同佢嘈
今次分手雖然好痛
但長痛不如短痛

失去個下似係愛情既強烈感覺
但其實愛情係應該好曖昧 開心 大家都有感應
會數對方不是既另一半 絕對唔好忍
下個更可愛

多幾年睇反您會覺得自己0n9

呢個世界 冇可能會完全失去晒所有野

你自己諗下 你自己身邊仲有啲咩野仲係你既？

可能你想報復佢地 覺得你死左佢地會傷心

但本身對你唔好 你死左都係講一句 下 點解會咁？

所以唔好死好嗎？

好 講完老土野 講！ 你想點死有冇計劃？ 死黎做咩？ 幾時都講你係想死你唔會開post 你擺明想要溫暖 要人關心 想人錫 唔好話我睇死你

黎 我地連登巴打錫返 乖乖地食杯雪糕訓醒再算好冇？ 想搵人傾計呢到大把人陪你

呢啲嘢諗下無問題，但真係唔好實行。
去下旅行散下心啦，我呢排都好down所以都畀時間自己7月中去廣島一個人玩。有興趣可以交流下啵，最緊要留住條命仔
You are gonna be alright

條命都差啲想放棄，錢銀野就唔好理住先啦俾自己一次機會，借少少錢都好，去返起碼個幾兩個月旅行，望望出面嘅世界，唔好俾香港狹隘嘅價值觀綁死。感受下外國嘅藍天白雲同廣闊草原，體驗下小鎮居民嘅生活態度，住hostel同其他國家嘅人吹水，你會發現呢個世界仲有好多嘢等住你試，等住你發掘。

絲打冷靜 男朋友冇左可以搵過個，呢個世界重有好多男仔係好男仔會關心你架，屋企人個啲小事啦，唔好理佢地咁多忍住先，第時返工自己搬出黎住or搵埋男朋友一齊，好多野都有解決辦法，唔好放棄

唔會有人支持你自殺架
死解決唔到問題呀

Don’t do that, think positive

搵咗社工傾完先
社工嘅能力係超乎你想像
唔好咁快就自己決定死

你可能以為自己講緊笑但係唔好火上加油thanks

精神有問題就唔好拍拖害人，勸世

我真係覺得點做都錯，但唔做都好驚，的確佢一發脾氣就會話到我唔值得佢愛，後悔同我一齊個啲，某程度我已經免疫左咁滯。
我都唸我應該要冷靜下，去真正承認自己的錯，謝謝你你說話好touching

一早填左，去到個啲國家的話做咩要填，去到屍都無啦

登記左好耐

多謝你

我反而想問你無事嗎？

呢個世界唔會咁著數架 點會死左就咩煩惱都無晒
死左你只會陷入更大痛苦 而到時你更無得逃離

珍惜生命啦
唔開心既時間捱下捱下就過
明天今日 你會過得更好

依套好撚好笑，睇左先

咁岩人生谷底 樽頸位姐
過幾年行返出黎會好好多
珍惜生命

的確我一直以來為自己加左好多油先捱到依加，睇到你第一句我忍唔住喊左

物理上嘅自殺我覺得冇用 曬氣 人地好快會忘記
學識一個人去堅強 自愛 然後改變自己 證明比人睇
呢種另類自殺 就好似變成另一個人咁 脫胎換骨
如果有崇拜嘅人 可以模仿佢地係點思考同生活
你依家嘅你絕對唔係你內心嘅你 實現自己啦 唔好輸比人睇 加油！

我陪你 唔好咁傻
比自己發泄下情緒先
大喊一場又好 食曬一大桶雪糕都好
等負面情緒走一走先
人生係有好多壞事有好多難關
壞事過左就到好事架啦
有咩我地陪你傾啊

你係麻木左，因為傷口太痛，所以唔敢觸碰
處理傷口都要勇氣，開口承認呢種痛真係好傷好傷
安慰自己，同自己講肯定嘅說話
因為你冇對唔住其他人
反而一直委屈自己嘅心
心裏面有感受都唔比自己釋放

可能你理智上知道/渴望自己可以行出黎
但係感性嘅部分仲未ready
所以要應承自己，循序漸進一步一步咁好返！

其實每次鬧交我只係想佢記得我對佢嘅好，令到唔好鬧到我死，因為我都係記得佢對我嘅好先唔會發咁多脾氣

唔會同你講加油, 但搵我陪你傾下

我其實都經歷一段好長既低谷，
好似做咩都唔岩咁
但係會捱得過架！

請你俾多啲人同你傾計 千奇唔好亂做無得返轉頭既決定！拜託你~~~!

多謝

絲打睇到你真係好重視你另一半
當大家情緒一來，好多說話都會好hurt
有時當大家把好多野放得太重係對方身上，反而大家的關係會好緊張
大家冷靜幾日，又會想起對方的好
但如果你一走，你就什麼也沒有
所以唔好做傻事呀

我明你而家好似無左個世界咁

請你唔好一路諗落去！
無論點想諗都好 轉移自己既焦點 行下落下街 轉移到就開始諗下自己有無咩未試過。低能到向後行公園都可以 然後慢慢開始試下新既經驗 學野個啲

的確我唸自己啲防衛機制自動無視左個啲好狠的說話，我唸我要真正去睇佢句說話嘅背後意思要等我情緒平復落黎先做到。後面你講得好中..

體驗下人地想生存都唔得的生活先，再睇下自己係咪想死

頂落去，唔好咁做

認真.我好明你既感受.以前我都覺得係靠著另一半先捱過到
個陣佢係我既世界係第一位
任何人都比唔上佢
當佢要分手個陣.我簡直覺得係世界末日
個段時間簡直係地獄.我成2個月除左食飯之外
冇落個床
個陣我都諗過自殺.直情有行動過
但現加諗番起都覺得傻仔
既然佢唔珍惜你.你點解仲要放個心落去
你要相信自己會搵到個愛你既人

今晚瞓好啲～
深呼吸～放輕鬆～
我會繼續為你守望架

雖然我知道同你講咩都好
你可能會明白呢個道理
但都接受唔到呢個事實
任何人安慰你都左耳入右耳出
但相信我.時間真係會沖淡一切
如果真係好傷心.好難過.好想死
就訓覺/或者做自己鐘意做既事
做廢青一排都冇所謂
唔好覺得自己冇用
呢一刻你覺得自己冇用
但唔代表你未來係冇用
只要你過左最難捱既日子
你會覺得自己好傻豬
另外真心可以搵朋友傾下/玩下

但係我希望你記得nothing won't change
可能佢嗰一刻對你好好
但係你哋之間嘅愛已經唔喺度

當鬧緊交，雙方都有情緒時，對方是否真係能夠記得你嘅好，你又是否真的能無時無刻記得對方的好，你咁只係強求人又辛苦自己

謝謝各巴絲的回應，搵左啲人傾左之後已經少左自殺念頭
不過儘管係咁都係好唔開心，我唸我摺下應該會好啲

我明你嘅感受

絲打唔好亂黎

想當年分手我都有諗過
同多小小朋友出街

多謝～^_^ 一齊努力～

去個長旅行放鬆下 可能會有不一樣諗法

裸遲做下自己想做既野 去下旅行
諗啲野唔好咁負面 攰就抖下放鬆下
唔好做傀儡 你會發覺人生唔同咗
自殺真係不了

出嚟示威，你會搵到人生嘅意義，你會知道原來世界好大

你無事嗎？

仔死仔還在，死左冇着數

呢個我都明白，所以係個啲時候等雙方自己處理翻自己情緒再傾件事係比較好。但係我角度如果我唔立刻哄翻佢，佢好容易拎翻黎講，但其實個一刻我情緒都未ready，過左我自己啲情緒我會哄翻，但有時對方真係等唔切，咁我可以點做？

儘量不要從別人身上尋找寄托
人終究會有變的一刻
拍拖/結婚是大家有緣相遇在人生同一段路上
並為彼此的人生相互給予和加添快樂的過程
能同廿亦能共苦
若另一半的方向跟自己慢慢走偏了
只說明這一刻大家或許要想辦法挽回
或是要放手 尋找能跟自己走一輩子 廝守終身的人
並不代表要為一個可能只是你人生中的一個過客
而選擇為自己的路提前畫上句號

每一個人的出現總是有意義的
即使大家一起走的路段已經走完了
但我們仍該興幸曾經有個人的相伴扶持
曾經帶給自己的快樂

我們每一個人都只是第一次活 亦只能活一次
中途難免會有卡關 令人迷惘惆悵的時候
我們可以選擇勇敢奮戰 也可以直接了當End game 而我極度希望你會選擇前者
Life always offers you a second chance.
It's called tommorrow.
勇敢活下去 後來會發現之前闖的關卡都不過如是

人當失意時
想法很容易變得片面
建議你儘快找個社工聊聊
多個人為你解憂 為你提供意見
總比一人心煩好

不同機構情緒輔導熱線：

希望你可以尋覓到人生的新方向

同路人願意做你樹洞

你第時會覺得今日自己咁諗好傻

唔好死

呢首歌救左我

我要是為情能沉下去
便有勇氣一力 爬起

芳心經已死
屍體不會飛
不要視為傳奇
要是墓前能留下見地
記著愛已
不應偏執到死 先清楚記起
根本這是歪理
你會為情人捱完毒氣
但你卻對生命 兒嬉

樓主 命得一條
人生真係好多嘢可以做
睇你講嘅嘢
應該都係啱啱大學畢業
我估你圈子應該都比較細
不如你嘗試下 俾機會自己
認識多啲唔同類型嘅人
擴闊自己嘅圈子
你真係會發現呢個世界好大
我唔係講廢話 因為真相黎
我都係認識咗好多唔同類型嘅人
先搵到而家真正嘅人生方向

第二 你當聽一個悲慘既故事
我都識你呢類型嘅人
同屋企人關係好差
一直重心都係靠男朋友支持
嗰個就係我個ex

我都一直俾好多support佢
佢負能量之王黎
我一直覺得拍拖嘅目的就係令對方開心
帶正能量比對方
所以我一直嘗試帶無限嘅正能量畀佢
令佢開心快樂
佢成日都會發脾氣 吵 但我都會諗辦法
氹佢開心

而我一直鼓勵佢擴闊自己嘅圈子
嘗試令佢喺朋友當中 得到更多快樂同肯定
點知 點知 點知最後俾人帽咗
但我無後悔既 因為佢真係開心咗
詳情就 有機會先講……
最後我係諗
佢唔識珍惜我 有人會識珍惜我

結論係 死係解決唔到問題
唔好為咗一棵樹放棄個森林
下個更可愛 可能更了解你
明白你 愛你 錫你 明唔明

希望你明白
自殺，其實只係將個意識
merged去另一個更差嘅世界
最慘係你帶唔走呢個世界嘅記憶
你又會再犯同樣嘅錯誤
然後，又再自殺

當你不斷咁自殺
慢慢就會產生好多既視感
(來自意識層面嘅印象)
會開始發現自己人生係度loop緊
係一件好恐怖嘅事嚟

所以，唯一能夠打破呢個loop
就係你唔再自殺
選擇面對同解決件事
而唔係解決自己

只要唔死，就咩希望都有！
加油呀！！撐住！！！！

想知詳情

我同你個情 有一部分相似
你倒不如氹下你另一半la 我都係有另一半所以先至有返啲拼勁
我情緒控制都好差
頂落去呀

絲打 報個平安
希望唔係你

樓主 報個平安plz....

果邊個女仔又係男友冷戰中...

冇事既話...應下我地啦

online 既話回一回po
報個平安plz

樓主。。。
報平安plz。。

求報平安plx

報個平安

報平安plz

自殺吾可以解決問題架 要留命同政府抗爭到底！

報個平安。 好擔心

離開佢地 加入適合自己既圈子 一定會有
我都準備離開

你有勇氣去死 就將呢份勇氣同政府鬥到底 自殺等同向政府投降咋

我地大家都係度, 不如比大家一個機會陪下你先?

你死左 邊個陪我地一齊撐呀 香港告急 好需要大家一齊努力架！

無用架，呢個政府會怕死人

想死既不妨去廢老fb群睇下，有人死佢地不知幾開心

真係睇唔開既 不妨拋開反中大業休息下，做返一排普通人，仲有好長路要行

政府甘扑街 就甘死左 只會益左777咋 香港需要你呢份勇氣抗爭落去架！

見字，麻煩上水報平安

請唔好死。

就算依家無人愛你，好大壓力，你都要愛錫自己。好好咁休息一下啦，好快會遇到一個真心愛惜你，就算唔明白你，都會願意去嘗試理解你、接納你嘅人。

絲打唔好喺你

巴打上下水報平安

不如試下實際離開香港 斷離依啲唔好既關係
搵個地方去生活一段時間？

反正我地都係一個慢性自殺 慢性被虐殺既環境同社會
不如死之前 試下另一種生活？ 斷絕一切熟知既人同環境 感覺係second life咁
比你有second life 你又會點生活？
當然由零開始有另一種困難要刻服
不過好既方面係依家既一切你都拋棄左 而你仲在世享受/學習/接觸更多

我都好焗促 岩岩由一年既情緒病走出黎半年多啲 前男友令我完全想抹走所有係香港呢個咁細既地方既記憶 加上種種既絕望....
依家算叫想認真定個目標 搵啲錢想去working holiday

蘋果話死者只係拍咗幾星期拖
真嘅話 應唔係樓主

樓主快啲上水報平安

求報平安🙏🏻 好擔心

唔知啊...唯有等樓主上水...我一見到就諗起呢個po
希望樓主冇事啦...

快D上水報個平安啦!! 好擔心

咪撚搞啦

樓主你係邊到啊

支持你留返到命啊屌你

絲打我當然希望你冇事，但無論點都好已經有一位走咗，我哋 我哋真係唔可以放棄

留返條命啊，自殺只係話俾政府班仆街知我哋就頂唔順咋，佢會屈你因為其他嘢走去自殺，千祈唔好做傻事啊，我求下你

樓主求吓你報平安

唔準

唔好

世界好大，你仲好後生，仲有好多美好嘅事情響前面等緊你，唔好放棄，好嗎？